施永青 : 勇武派破壞運動的整體形象 有破壞冇建設 只能以失敗告終

自從勇武派主宰香港這場社會運動的方向與模式後，這場運動就注定有破壞冇建設，只能以失敗告終。

勇武派有勇無謀，根本弄不清楚在目前的時空下，哪些是香港可以爭取得到的東西，哪些是不可能爭取得到的東西。若然不顧目標的可行性，仍然盲目地帶領民眾去爭取，結果只會徒勞無功，甚至弄巧反拙！

政治是屬於現實世界的，並非躲在虛擬世界幻想一下就會變現實的。以佔中為例，就是因為在制訂運動目標時，只顧理想，不顧現實的可行性，結果經過近三個多月的努力，換來只是改變不了人大8.31的決定。

今次由反送中所引起的社會運動，前後已進行了近半年，會有甚麼後果呢？從日前中共公布的十九屆四中全會的結果就可以看到端倪。

中共並沒有因勇武的行動升級而有讓步的跡象。北京並沒有責成特區政府接受「五大訴求」，而是決心要加強對香港的管治。其打算包括：(i)要完善相關機制，令憲法和基本法可以在香港得到更好的落實；(ii)完善中央對特區主要官員的任免權，以及人大對基本法的解釋權；(iii)要強化特區政府的執法力量，以維護國家安全；(iv)借發展大灣區，支持香港發展經濟，改善民生，穩定社會；(v)加強對公職人員與青少年的國情教育。

值得留意的是：以前中央提落實基本法為主，少提憲法；但今次卻把憲法也拉進來，似乎想提醒香港人，有部分憲法內容對香港也是有效的。我估計，中央會要求特區政府加快對《23條》立法，並在委任香港的主要官員時，一併考慮國家安全方面的需要。

從中央的種種反應來看，中央完全沒有向反對派就範的跡象，反而在盡一切努力，對反對派進行反制。

反對派可能會說，這是中央不對，他們自己沒有錯。但政治是講現實的，沒法實現的東西，在政治上是沒有意義的。難道要人民滿足於「望梅止渴」？人民樂於看到政治領袖有長遠的、一時未能實現的理想願景，但在具體行動時就必須是可以達到的目標。不斷帶領人民去攻打攻不下的堡壘，是不負責任的行為。

以五項訴求為例，其中有些是一定沒有機會實現的，所以堅持缺一不可注定不會成功。我相信最終有機會實現的只有兩項：一是林鄭下台，二是成立獨立調查委員會調查整個社會事件。

政治運動除了目標要正確可行外，還要看有沒有可能達至目標的手段。勇武根本不是反對派的強項，選擇用勇武手段去對付中共，本身就是一個愚昧的選擇。中共的政權是槍桿子打下來的，勇武是他們強項。我不相信憑擲磚，拉水馬堵路及破壞公共設施這類手段，就足以逼使北京就範。

現實是部分勇武派已經走火入魔，為了發洩一己的情緒，幹出了很多與運動的初心(價值觀)不一致的東西。這些劣行損害香港的基本利益，破壞運動的整體形象。自己不主動與這些行為劃清界線，就很難推說這些劣行是警方插贓嫁禍的。

無用你講嚟把撚

施永青zzzzz

失敗左你先再發文 唔好郭文貴上身

聖誕快樂

聖誕節快樂呀

都話唔割咯
仲要講幾多次？

通常中共搵得人出嚟口交
代表好有用

地產狗又對香港有乜建設呀屌你老母

你班垃圾aa好意思話人

就快聖誕

失敗左好耐喇，幾時正式失敗

其實兩三個月前都有啲驚，到今日見到藍絲言論只會咀角上揚

失敗左支那第一個抄你家呀
連張聖誕卡都抄撚埋你呀

你唔信咪唔信囉 睇下世界局勢點

聖誕就到啦我屌你老母

Merry Christmas

講得出中共唔會就範姐係條撚屌同意一國兩制係垃圾一早廢撚左 五大訴求行政長官絕對有權搞晒

On9 港共不顧形象都生存到禁耐

要形象做乜

我要成效

又自爆想人割蓆

施永青支持成立獨立調查委員會

我反而鄧班後生慘wo

香港口up左廿二年啦
結果呢？

有破壞冇建設=暴徒=多年破壞法治賣港冇建設可持續發展既政府

敵人吹風反對的，我大大力支持

好心施老就唔好咁多野講啦，想害死班細咩
市道又唔係好，已經好難搵食
仲要班進取派淪落到要做埋踩線野幫大陸客黎掃樓

其實聖誕青都幾撚燈
有冇諗過接燒山手

嗯

無需理會

聖誕快樂啊 永青

食撚左屎呀佢 有咩空間比人建設呀

有破壞無建設 乜唔就係講緊政府同建制派咩？
吓？公認嘅事實啦

得啦得啦

唔記得邊套戲好似有句對白

有破壞無建設日日好似聖誕節

好撚煩呀 收皮啦
買聖誕卡啦去

[九龍中計黨]建議唔好再死守poly

今年無聖誕應該好快樂

佢講左半年都未發生

學識不推文

聖誕節條街會好多人
你呢返入office度啦

##xm ##xm ##xm

係
聖誕快落

係咪想收聖誕卡

聖誕未到 咁快想收卡？

就到聖誕

聖誕快樂

送棵聖誕樹比你？

聖誕幫佢裝飾

證明方向正確

係贏到既，洗乜提水話比對家知做錯咗，原因只有一個，就係手足做對了

屍生睇實終完啦屌你老母

聖誕快樂呀施永青

我地有建設黃色經濟圈 入唔到唔洗發爛楂
不過都多謝軍師 提我地加緊建設黃色經濟圈

施永青同個仔施俊嶸有生意係大陸，佢奶共做宣傳，以為有好處?!

所以理和非同文宣要建設返

同返人地點解要咁做

聖誕快樂呀

D鋪比人裝修完發髀氣

係咪應該罷買中原d樓？大把中產撐示威者

聖誕快樂呀 屌你老母青哥

敵將常勝者，貶敵軍將領有勇無謀。

831

其實施永青呢種人，講出黎想比邊個聽？
BTW聖誕快樂

聖誕青愈來愈似燈神

佢之前講野有邊次中?

收聖誕卡啦咁多野講

大不了攬炒，大家準備好未？

有建設呀
起撚緊牆啦
泥水佬都嚟埋

我屌你老母，人地跪係到show相你個仆街員工做篤灰狗搞到三俾人啦！屌你老母啦！

衰民意

收爹啦

施永青？算把啦，同燒生差無撚幾

聖誕快樂呀！

聖誕卡

夠薑你同毛澤東講多次？

和理非活動 聖誕卡

借問聲黑警有咩建設？

施永青平均1個禮拜就出1篇廢文想人割

你間鋪整返先講la

連5大訴求冇林奠下台依樣都搞錯，叫佢返屋企等過聖誔啦

呢條撚樣真係撚樣

幫你燒咗聖誕樹啊，開心啦你，仲唔多謝勇武

就黎聖誕啦
棵樹都燒埋

依家有錢買張新既聖誕卡咪

施永青係咪藍絲黎?

死垃圾推高樓價

屍永青聖誕快樂就嚟到聖誕喇

有建設益政府呀?
政府反我哋喎

其實錯唔哂
不過班紅衛兵點會聽得入耳

其實佢係咪另一個燒山

唔洗嘗試分化喇

唔見得啲逗幾廿萬個月既好有建設

佢之前比人裝飾 私怒撚

收皮啦垃圾

我哋已建設黃色生活圈

本來都唔知點解中原被裝修…

無勇武嘅話 其實612香港已經收咗皮
Sor鳩

中原鋪真係多得佢五少

認同，真心覺得大家要反思
唔好再破壞商店。
應該要開始諗下點幫手建設
增強防盜同保護。
好似中銀果d木板圍晒，好安全，但防盜就差d
大家一齊保護香港，集思廣益，點先唔會咁易俾人入去破壞

施永青破壞聖誕節整體形象
聖誕節將以聖誕卡告終

幾時收聲 開始覺得佢煩

食晒香港人d血汗錢
真係好撚有建設呀

形象形象形你老母咩，俾你班上一代垃圾爭取就乜都做唔到啦，你班所謂有遠見既精英做左幾十年有咩成果啊？

呢D 咁既失敗撚，分化撚。
咁撚叻，睇得咁透唔見你教點做，垃圾。

三個月前唔信做到攬炒, 覺得市民都係尻行完就算, 但係呢個月先明顯feel 到 , 之後係點冇人知

推黎做乜野

成日係到出口術

又分化

正廢青

又講廢話

你破壞聖誕節整體形象

呃香港人錢佢就叻

ok收到

講咗好耐廢話

黃埔間中原被裝修就嬲鳩

哦

私了佢啦

好快聖誕節lu

死 廢 老

講到施生好似有份參與咁

又出黎9up

想多啲人參與唔同行動？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人
3）隨身袋住啲文宣周街貼

頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

收皮啦，再9up我地就俾香港人開心放聖誕

又到聖誕 又到聖誕

屍永青真係無改錯名，死咗連屍都灰飛煙滅！

佢都onL9 我唔明抗爭點有建設 DKLM 共產當殺左咁L多香港人手足 佢又當無發生過

又想玩分化

送聖誕咭比佢啦

我覺得有破壞冇建設嘅係林病喎

中計撚，高招撚，民意撚，雨傘撚，光環撚
統統收皮，
甴近平開咗聲喇：-----
堅定支持香港警方嚴正執法，堅定支持香港司法機構依法懲治暴力犯罪分子
攬炒大步向前

人哋和理非果時，你當人冇到。

人民可以被擊倒，但唔會被撃敗。

多謝你燈一燈

施生用到呢招

睇黎佢好驚勇武搞到經濟攬炒

屌 同一句由7月講到依家

林鄭下台係五大訴求其中一樣？
條友訓撚醒未

條施永廢青幾個月都喺到廢up

拉
上一頁

就快又聖誕啦喎

地產狗

有冇人有興趣發起寄聖誕卡畀佢既活動

五大訴求 邊有叫777 落台 咪鳩up
訓撚醒未

就黎聖誕啦施生

就到聖誕啦施永青

地產界荷蘭叻

聖誕快樂
我依家去寫聖誕卡先

敵人反對，我哋就去

就嚟聖誕節啦係時候寄聖誕咭啦

現實是部分勇武派已經走火入魔，為了發洩一己的情緒，幹出了很多與運動的初心(價值觀)不一致的東西。

唯一呢句有少少合理
前線要檢討下用火魔法

聖誕快樂
屌你老母

失敗咪攬炒囉 一早就有既共識

想人幫佢裝修中原？

我要大力征懲罰自己

聖誕新年零消費！

我唔會買任何用聖誕新年概念來包裝的商品同服務！

聖誕新年從來都唔應該係咁商業化的日子！
我唔會為佢地用多一分一毫！

睇黎佢真係好想中原全線收皮

又係呢條屎忽鬼

香港比你地搞到行業單一, 所有行業都受地產影響, 你地先有破壞冇建設

【本報訊】因政府硬推《逃犯條例》修訂而引發的反送中風波，已持續五個多月，本港社會局勢前景不明朗，近期不少發表撐警言論的「藍店」均遭反送中示威者「裝修」；就連從事地產買賣租賃的代理分行，亦不能倖免。

日前市場流傳一段片段，位於紅磡黃埔德民街的中原地產地舖，於本周三晚上的黃埔衝突中，遭到黑衣示威者破壞。本報記者昨日到現場直擊，遭破壞的中原地產分行，位於黃埔德民街60D地舖；現場所見，該地舖現在已經封上白色圍板，有員工下午到場開門收拾物品。店舖內滿目瘡痍，環境一片凌亂，連天花板的光管亦被拆下來。

同一條街上，只有該中原地產店舖及中移動門市被「裝修」，鄰近的三間地產舖則沒有遭受任何損壞，照常營業。至於同屬黃埔區的中原地產店舖，位於德民街以及船澳街的兩間地舖則沒有受破壞，仍然照常營業，舖內亦有員工正在工作。

網上有傳言指，該舖被「裝修」原因是一名女員工日前向一名舉反送中文宣的女學生影大頭照，及後報警令女生被捕。就中原地產有店舖被「裝修」，本報記者向中原集團查詢，該公司發言人稱暫不作回應。據消息指，自6月反送中運動爆發，中原地產在港至少有四間分行被破壞，包括位於馬鞍山、上水、天水圍及紅磡的店舖。

想問

點解施永青同聖誕快樂相連？

聖誕前各公司互送聖誕卡、果籃，聊表心意，不過中原地產創辦人施永青對「聖誕」就有HardFeeling，《壹週刊》報道，施永青一聽到「聖誕」無名火起：「我最憎就是聖誕！」，細個因為屋企窮，無錢買聖誕卡買，所以他將人哋送畀佢張聖誕卡，改咗自己個名送畀人，點知同學將件事唱通街，超慘！仲話，「我已經同佢反左面架喇！」

依家施永青財力雄厚，想送幾多果籃塞住人哋把口都得啦！佢話雖然收大把果籃，但一個都唔會送出去，仲好激動咁話，「你咪唔好同我做生意囉，笨！我X你老母」嚇到個記者打咗個突，童年的影響之大，真係唔講得笑！

Stop making stupid people famous

地產狗有破壞無建設

我覺得佢都係燈黎

不過性質同燒山唔同

可能佢覺得無裝修 (得道無望)

你收皮啦,屌你老母,吸血鬼

一人一張聖誕卡寄俾條撚屌

中原？嘻嘻

破佢老母，邊撚個講形象？我哋頂籠係怕傷及無辜

謝謝🙏🏻

咁樣都叫童年陰影，佢真在太幸福

真係好少事，可以記咁耐，咁大反應，證明佢冇器量，小器之人

冇錢買聖誕點解唔直接話比人聽冇錢買，同樣會被笑，只係笑人嘅有問題，

窮根本唔係錯

聖誕快樂 Merry Christmas

等收聖誕卡啦，屌你老母

全港宿一燒

KEEP撚住,冇得輸

中原地產好似前排先俾人裝修完, 又要翻新了

申請裝修？

寄一箱寫滿文宣既聖誕咭畀佢

呢個特區成立既獨立調查委員會下場就同沙中線一樣

講到起新樓唔洗拆舊樓咁

中原地產搞咁多年
最終只能以失敗告終